Q1: 中国航空航天事业的起点是什么？
A1: 中国航空航天事业的起点可以追溯到1956年，当时中国成立了第一个导弹研究机构——国防部第五研究院，标志着中国正式迈入航空航天领域。

English:
Q1: What was the starting point of China's aerospace industry?
A1: The starting point of China's aerospace industry can be traced back to 1956, when China established its first missile research institute—the Fifth Academy of the Ministry of National Defense, marking the official entry into the aerospace field.

Q2: 中国第一颗人造卫星是什么？
A2: 中国第一颗人造卫星是“东方红一号”，于1970年4月24日成功发射，使中国成为世界上第五个独立研制并发射人造卫星的国家。

English:
Q2: What was China's first artificial satellite?
A2: China's first artificial satellite was "Dongfanghong-1," successfully launched on April 24, 1970, making China the fifth country in the world to independently develop and launch a satellite.

Q3: 中国载人航天工程的重要里程碑是什么？
A3: 中国载人航天工程的重要里程碑是2003年10月15日，宇航员杨利伟乘坐“神舟五号”飞船成功进入太空，成为中国首位进入太空的宇航员。

English:
Q3: What was a major milestone in China's manned space program?
A3: A major milestone in China's manned space program was on October 15, 2003, when astronaut Yang Liwei successfully entered space aboard the Shenzhou-5 spacecraft, becoming China's first astronaut in space.

Q4: 中国的月球探测计划是如何发展的？
A4: 中国的月球探测计划始于2007年，发射了“嫦娥一号”探测器。此后，中国陆续发射了“嫦娥二号”“嫦娥三号”“嫦娥四号”和“嫦娥五号”，实现了月球软着陆、月面巡视以及月球样本返回等任务。

English:
Q4: How did China's lunar exploration program develop?
A4: China's lunar exploration program began in 2007 with the launch of the Chang'e-1 probe. Subsequently, China launched Chang'e-2, Chang'e-3, Chang'e-4, and Chang'e-5, achieving tasks such as lunar soft landing, surface exploration, and lunar sample return.

Q5: 中国在火星探测方面取得了哪些成就？
A5: 2020年7月23日，中国发射了“天问一号”火星探测器，并于2021年5月15日成功着陆火星，使中国成为继美国之后第二个在火星上成功实现着陆和巡视的国家。

English:
Q5: What achievements has China made in Mars exploration?
A5: On July 23, 2020, China launched the Tianwen-1 Mars probe, which successfully landed on Mars on May 15, 2021, making China the second country after the United States to achieve a successful landing and rover operation on Mars.

Q6: 中国空间站的名称是什么？它的建设进展如何？
A6: 中国空间站命名为“天宫”。自2021年以来，中国陆续发射了“天和”核心舱、“问天”实验舱和“梦天”实验舱，完成了空间站的基本构型建设，并开展了多次载人飞行任务。

English:
Q6: What is the name of China's space station, and how is its construction progressing?
A6: China's space station is named "Tiangong." Since 2021, China has launched the Tianhe core module, Wentian lab module, and Mengtian lab module, completing the basic structure of the space station and conducting multiple manned missions.

Q7: 中国在商用航天领域有哪些突破？
A7: 近年来，中国在商用航天领域取得了显著进展，例如长征系列火箭的商业发射服务、卫星互联网星座的建设，以及民营航天企业的崛起，如蓝箭航天、星际荣耀等。

English:
Q7: What breakthroughs has China made in the commercial aerospace sector?
A7: In recent years, China has made significant progress in the commercial aerospace sector, including commercial launch services of the Long March rocket series, the construction of satellite internet constellations, and the rise of private aerospace companies such as Landspace and i-Space.

Q8: 中国航空航天的未来目标是什么？
A8: 中国航空航天的未来目标包括建设更加完善的空间站、实现载人登月、开展深空探测（如小行星和木星探测），以及推动商用航天的进一步发展。

English:
Q8: What are the future goals of China's aerospace industry?
A8: The future goals of China's aerospace industry include building a more advanced space station, achieving manned lunar missions, conducting deep space exploration (such as asteroid and Jupiter missions), and further promoting the development of commercial aerospace.